# AECC A Coruña 💚

<div>
  <img src="./docs/assets/Logo.png" width="500px"/>
</div>

<br/>

_Proyecto de voluntariado para la Asociación Española Contra el Cáncer de A Coruña. 
Página web donde consultar eventos y actividades deportivas organizadas por la asociación en la provincia de A Coruña._

<ol id='menu'>
  <li>
    <a href='#📋-descripción'>Descripción</a>
  </li>
  <li>
    <a href="#⚙-inicialización">Inicialización</a>
    <ul>
      <li><a href='#instalación'>Instalación</a></li>
      <li>
        <a href='#endpoints'>Endpoints</a>
        <ul>
          <a href="#administrador">
            <li>Administrador</li>
          </a>
          <a href="#banners">
            <li>Banners</li>
          </a>
          <a href="#eventos">
            <li>Eventos</li>
          </a>
          <a href="#patrocinadores">
            <li>Patrocinadores</li>
          </a>
          <a href="#logros">
            <li>Logros</li>
          </a>
          <a href="#experiencias">
            <li>Experiencias</li>
          </a>
          <a href="#preguntas-frecuentes">
            <li>Preguntas frecuentes</li>
          </a>
          <a href="#noticias">
            <li>Noticias</li>
          </a>
        </ul>
      </li>
    </ul>
  </li>
  <li>
    <a href="#🎨-diseño">Diseño</a>
  </li>
  <li>
    <a href="#👩‍💻-autores">Autores</a>
  </li>
  <li>
    <a href="#💻-tech-stack">Tecnologías utilizadas</a>
  </li>
</ol>

## 📋 Descripción
- Los usuarios pueden:
  - Ver los próximos eventos deportivos organizados por la Asociación, pudiendo filtrar según sus preferencias, seleccionando el tipo de evento, la localización y/o las fechas del mismo.
  
    ![CarruselEventos](./docs/assets/proximos-eventos.png)

  - Ser redireccionados a la página del evento en el que estén interesados para ver los detalles del evento y efectuar la inscripción.
  - Obtener información sobre la misión de la Asociación y sus objetivos con la iniciativa "En Marcha".
  
    ![EnMarcha](./docs/assets/en-marcha.png)

  - Conocer los últimos logros obtenidos por la Asociación así como una breve descripción de cada uno de ellos.
  
    ![Logros](./docs/assets/logros.png)

  - Ver los patrocinadores principales de los eventos En Marcha de la provincia de A Coruña.
  
    ![CarruselPatrocinadores](./docs/assets/carrusel-patrocinadores.png)
  
  - Leer experiencias de participantes en anteriores ediciones de eventos En Marcha contra el cáncer.
  
    ![CarruselExperiencias](./docs/assets/experiencias.png)

  - Visualizar fotos de anteriores eventos en una galería creada con el estilo **Bento Grid** y visualización individual de las mismas en una modal.
  
    ![GaleriaEvento](./docs/assets/galeria-evento.png)
    ![VisualizacionIndividual](./docs/assets/foto-individual.png)

  - Dar respuesta a dudas comunes en relación a los eventos a través de una sección de preguntas frecuentes.

    ![FAQs](./docs/assets/faqs.png)

  - Ponerse en contacto con la Asociación para ofrecerse a colaborar como voluntario en los eventos.
  
    ![Voluntarios](./docs/assets/form-voluntarios.png)

  - Conocer a los patrocinadores actuales del circuito y el motivo que los anima a colaborar, así como solicitar ser empresa patrocinadora para eventos. 
  
    ![Patrocinadores](./docs/assets/patrocinios.png) 
    ![FormPatrocinadores](./docs/assets/form-empresa.png)
  
  - Ver la sección de noticias donde podrán mantenerse informados de los últimos logros alcanzados, donaciones realizadas, ayudas obtenidas...Así como los avisos especiales que se pudieran producir en algún evento.
  
    ![Noticias](./docs/assets/noticias.png)

  - Acceso directo al Blog de la Asociación Española Contra el Cáncer. 
  
  - Apartado de contacto para cualquier duda o aclaración que necesiten.
  
    ![Contacto](./docs/assets/form-contacto.png)

- El usuario admin puede:
	- Acceso completo a todas las funciones de gestión, lo que incluye la capacidad de añadir, editar y eliminar diferentes secciones de la web directamente desde el panel de administrador. 
  
		![Panel](./docs/assets/panel-admin.png)

  - Gestión de todo lo relacionado con los eventos como fechas, carteles de los mismos, descripción, título, así como añadir incidencias en caso de que fuera necesario.

    ![Eventos](./docs/assets/admin-eventos.png)

  - Añadir o eliminar fotos de un evento concreto.

    ![FotosEvento](./docs/assets/admin-fotos-evento.png)

  - Modificar las credenciales de acceso del usuario administrador.

    ![Usuario](./docs/assets/admin-usuario.png)

  - Gestión de las preguntas frecuentes (FAQs) relacionadas con temas generales de la Asociación.
  
    ![Faqs](./docs/assets/admin-faqs.png)

  - Privilegios totales para gestionar patrocinadores, tanto a nivel general como de circuito, con la opción adicional de marcar aquellos asociados a circuito como 'importantes'.

    ![Patrocinadores](./docs/assets/admin-patrocinios.png)

  - Añadir, modificar o borrar noticias que aborden logros conseguidos, dinero donado, hitos alcanzados y otros eventos relevantes para la Asociación de A Coruña.

    ![Noticias](./docs/assets/admin-noticias.png)

  - Gestionar las experiencias de los usuarios que han participado en los eventos deportivos solidarios organizados por la asociación, destacando sus vivencias y contribuciones en dichos eventos.

    ![Experiencias](./docs/assets/admin-experiencias.png)

  - Gestionar los logros alcanzados por la asociación, como el número de pacientes y familias a las que han ayudado, la cantidad de dinero donado, la cantidad de socios... para mantener actualizados los registros y la transparencia de la asociación.

    ![Logros](./docs/assets/admin-logros.png)

  - Control sobre el contenido del banner de la cabecera de la página de inicio, el cual puede incluir un enlace, un botón que redireccione a cualquier url y un texto descriptivo. Esto permite gestionar de manera flexible la presentación y las acciones asociadas al banner para proporcionar una experiencia de usuario efectiva.
  
	![Banners](./docs/assets/admin-banners.png)
  
<a href="#menu">Volver arriba</a>

## ⚙ Inicialización
Para inicializar la app debes seguir los siguientes pasos:

### Instalación
- Clonar el repositorio:
  
  ```
  git clone git@github.com:AnaBelenBernardez/aecc.git
  ```

- Cambiar a la carpeta `server` e instalar las dependencias necesarias:
  
  ```
  cd server/
  npm i
  ```

- Añadir un archivo `.env` cumplimentando los datos aportados en el archivo `.env.example` como ejemplo. En cuanto a la **ADMIN_PASS, ésta debe tener entre 8 y 20 caracteres, contener una minúscula, una mayúscula, un número y un caracter especial**

- Arrancar el servidor
  
  ```
  npm run dev
  ```

- En otra terminal cambiamos a la carpeta `client` e instalamos las dependencias necesarias
  
  ```
  cd client/
  npm i
  ```

- Añadir un archivo `.env` cumplimentando los datos aportados en el archivo `.env.example` como ejemplo

- Arrancar el servidor

  ```
  npm run dev
  ```

  <a href="#menu">Volver arriba</a>

### Endpoints
#### Administrador
<table style="border: 1px white solid">
	<tbody>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">METHOD</td>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">URL</td>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">DESCRIPCIÓN</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">POST</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/admin/login</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Incio de sesión de usuario</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">PUT</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/admin/update-password/:idAdmin</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Modificar la contraseña del usuario administrador</td>
		</tr>
	</tbody>
</table>

#### Banners
<table style="border: 1px white solid">
	<tbody>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">METHOD</td>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">URL</td>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">DESCRIPCIÓN</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">GET</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/banners/</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Obtener todos los banners</td>
		</tr>
    	<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">GET</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/banners/:idBanner</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Obtener un banner según su ID</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">POST</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/banners/admin/add</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Añadir un nuevo banner</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">PUT</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/banners/admin/edit/:idBanner</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Editar un banner existente</td>
		</tr>
    <tr>
			<td style="border: 1px gray solid">DELETE</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/banners/admin/delete/:idBanner</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Borrar un banner</td>
		</tr>
    <tr>
			<td style="border: 1px gray solid">DELETE</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/banners/admin/:idBanner/delete/photo/:idPhoto</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Borrar la foto de un banner</td>
		</tr>
	</tbody>
</table>

#### Eventos
<table style="border: 1px white solid">
	<tbody>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">METHOD</td>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">URL</td>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">DESCRIPCIÓN</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">GET</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/events/</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Obtener todos los eventos</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">GET</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/events/:idEvent</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Obtener un evento según su ID</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">POST</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/events/admin/add</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Añadir un nuevo evento</td>
		</tr>
    <tr>
			<td style="border: 1px gray solid">POST</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/events/admin/add-photo/:idEvent</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Añadir una nueva foto al evento</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">PUT</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/events/admin/edit/:idEvent</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Editar un evento existente</td>
		</tr>
    <tr>
			<td style="border: 1px gray solid">DELETE</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/events/admin/delete/:idEvent</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Borrar un evento</td>
		</tr>
    <tr>
			<td style="border: 1px gray solid">DELETE</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/events/admin/:idEvent/delete/photo/:idPhoto</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Borrar una foto de un evento</td>
		</tr>
	</tbody>
</table>

#### Patrocinadores
<table style="border: 1px white solid">
	<tbody>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">METHOD</td>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">URL</td>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">DESCRIPCIÓN</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">GET</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/sponsors/</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Obtener todos los patrocinadores</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">GET</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/sponsors/:idSponsor</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Obtener un patrocinador según su ID</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">POST</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/sponsors/admin/add</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Añadir un nuevo patrocinador</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">PUT</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/sponsors/admin/edit/:idSponsor</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Editar un patrocinador existente</td>
		</tr>
    <tr>
			<td style="border: 1px gray solid">DELETE</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/sponsors/admin/delete/:idSponsor</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Borrar un patrocinador</td>
		</tr>
	</tbody>
</table>

#### Logros
<table style="border: 1px white solid">
	<tbody>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">METHOD</td>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">URL</td>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">DESCRIPCIÓN</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">GET</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/achievements/</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Obtener todos los logros</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">GET</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/achievements/:idAchievement</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Obtener un logro según su ID</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">POST</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/achievements/admin/add</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Añadir un nuevo logro</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">PUT</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/achievments/admin/edit/:idAchievement</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Editar un logro existente</td>
		</tr>
    <tr>
			<td style="border: 1px gray solid">DELETE</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/events/admin/delete/:idAchievement</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Borrar un logro</td>
		</tr>
	</tbody>
</table>

#### Experiencias
<table style="border: 1px white solid">
	<tbody>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">METHOD</td>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">URL</td>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">DESCRIPCIÓN</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">GET</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/experiences/</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Obtener todas las experiencias</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">POST</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/experiences/admin/add</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Añadir una nueva experiencia</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">PUT</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/experiences/admin/edit/:idExperience</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Editar una experiencia existente</td>
		</tr>
    <tr>
			<td style="border: 1px gray solid">DELETE</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/experiences/admin/delete/:idExperience</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Borrar una experiencia</td>
		</tr>
	</tbody>
</table>

#### Preguntas frecuentes
<table style="border: 1px white solid">
	<tbody>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">METHOD</td>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">URL</td>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">DESCRIPCIÓN</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">GET</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/faqs/</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Obtener todas las preguntas frecuentes</td>
		</tr>
    	<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">GET</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/faqs/:idFaq</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Obtener una pregunta frecuente según su ID</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">POST</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/faqs/admin/add</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Añadir una nueva pregunta frecuente</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">PUT</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/faqs/admin/edit/:idFaq</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Editar una pregunta frecuente existente</td>
		</tr>
    <tr>
			<td style="border: 1px gray solid">DELETE</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/faqs/admin/delete/:idFaq</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Borrar una pregunta frecuente</td>
		</tr>
	</tbody>
</table>

#### Noticias
<table style="border: 1px white solid">
	<tbody>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">METHOD</td>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">URL</td>
			<td style="border: 1px gray solid; font-weight: bold">DESCRIPCIÓN</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">GET</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/news/</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Obtener todas las noticias</td>
		</tr>
    	<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">GET</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/news/:idNews</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Obtener una noticia según su ID</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">POST</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/news/admin/add</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Añadir una nueva noticia</td>
		</tr>
		<tr>
			<td style="border: 1px gray solid">PUT</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/news/admin/edit/:idNews</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Editar una noticia existente</td>
		</tr>
    <tr>
			<td style="border: 1px gray solid">DELETE</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/news/admin/delete/:idNews</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Borrar una noticia</td>
		</tr>
    <tr>
			<td style="border: 1px gray solid">DELETE</td>
			<td style="border: 1px gray solid">/news/admin/:idNews/delete/photo/:idPhoto</td>
			<td style="border: 1px gray solid">Borrar una foto de una noticia</td>
		</tr>
	</tbody>
</table>

<a href="#menu">Volver arriba</a>

## 🎨 Diseño
Diseñada con [Figma](https://www.figma.com/file/e8ntkYMBhjdPdk01BjmB03/Aecc?type=design&node-id=0-1&mode=design&t=9WMaVyOFBZSGwEOO-0) para mejorar así la planificación de la App y poder comprender los datos necesarios y la manera más efectiva de representarlos, pudiendo mantener una coherencia visual y funcional en todo el desarrollo.

Responsive, amigable y facilmente accesible desde multiples dispositivos. Cumpliendo criterios de accesibilidad para que pueda ser usada por culquier persona.

![Mockup](./docs/assets/mockup.png)

## 👩‍💻 Autores
<a href="https://github.com/AnaBelenBernardez/aecc/graphs/contributors">
  <img src="https://i.postimg.cc/J4Mw5Gmp/autores.png" />
</a>

<br/>

## 💻 Tech Stack
<div align="center">

  ![HTML5](https://img.shields.io/badge/HTML5-E34F26.svg?style=for-the-badge&logo=HTML5&logoColor=white)
  ![CSS3](https://img.shields.io/badge/CSS3-1572B6.svg?style=for-the-badge&logo=CSS3&logoColor=white)
  ![Tailwind](https://img.shields.io/badge/Tailwind%20CSS-06B6D4.svg?style=for-the-badge&logo=Tailwind-CSS&logoColor=white)
  ![MySQL](https://img.shields.io/badge/MySQL-4479A1.svg?style=for-the-badge&logo=MySQL&logoColor=white)
  ![NodeJS](https://img.shields.io/badge/Node.js-339933.svg?style=for-the-badge&logo=nodedotjs&logoColor=white)
  ![Express](https://img.shields.io/badge/Express-000000.svg?style=for-the-badge&logo=Express&logoColor=white)
  ![NPM](https://img.shields.io/badge/npm-CB3837.svg?style=for-the-badge&logo=npm&logoColor=white)
  ![Postman](https://img.shields.io/badge/Postman-FF6C37.svg?style=for-the-badge&logo=Postman&logoColor=white)
  ![React](https://img.shields.io/badge/React-61DAFB.svg?style=for-the-badge&logo=React&logoColor=black)
  ![NextJS](https://img.shields.io/badge/Next.js-000000.svg?style=for-the-badge&logo=nextdotjs&logoColor=white)
  ![MaterialUI](https://img.shields.io/badge/Material%20UI-007FFF?style=for-the-badge&logo=mui&logoColor=white)
  ![Shadcn](https://img.shields.io/badge/shadcn/ui-000000.svg?style=for-the-badge&logo=shadcn/ui&logoColor=white)
  ![Zod](https://img.shields.io/badge/Zod-3E67B1.svg?style=for-the-badge&logo=Zod&logoColor=white)
  ![GitHub](https://img.shields.io/badge/GitHub-181717.svg?style=for-the-badge&logo=GitHub&logoColor=white)
  ![GIT](https://img.shields.io/badge/Git-F05032.svg?style=for-the-badge&logo=Git&logoColor=white)
  ![VSC](https://img.shields.io/badge/Visual%20Studio%20Code-007ACC.svg?style=for-the-badge&logo=Visual-Studio-Code&logoColor=white)
  ![Notion](https://img.shields.io/badge/Notion-000000.svg?style=for-the-badge&logo=Notion&logoColor=white)
  ![Figma](https://img.shields.io/badge/Figma-F24E1E.svg?style=for-the-badge&logo=Figma&logoColor=white)

</div>

<a href="#menu">Volver arriba</a>
